<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>EliOra</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/authors/theresa/</link><atom:link href="https://www.eliora-tanzania.org/authors/theresa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>EliOra</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://www.eliora-tanzania.org/img/EliOra_Logo_Final.png</url><title>EliOra</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/authors/theresa/</link></image><item><title>Mädchen-internat Secondary School Mashati</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/project/maedcheninternat/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.eliora-tanzania.org/project/maedcheninternat/</guid><description>&lt;p>Aufstehen im Stockfinsteren, noch vor 5 Uhr und dann losgehen zur Schule. Die meisten der Mädchen in der Mashati Secondary School brauchen kein Licht um zu wissen, wo sie ihre Füße hinsetzen müssen, denn sie gehen diesen Weg jeden Tag.
Und jeden Tag ist der Weg gefährlich: wilde Tiere sind auch auf den Straßen unterwegs, aber viel größer noch ist das Problem, dass die jungen Mädchen auf ihrem Weg in der Dunkelheit oft Vergewaltigungen, Erpressungen und
Abhängigkeiten durch ihre eigene Armut ausgeliefert sind. Mashati ist hier leider kein Einzelphänomen.&lt;/p>
&lt;p>So ist eines der Projekte, dem sich EliOra Tanzania nach intensiven Gesprächen mit Lehrerinnen und Lehrern und der örtlichen Schulleitung angenommen hat, der Bau eines Mädcheninternats auf dem Gelände der Mashati Secondary School. Eine sichere Übernachtungsmöglichkeit schafft die Grundlage, dass die Mädchen regelmäßig am Unterricht teilnehmen können, vor Übergriffen auf einsamen Wegen geschützt sind und so Schwangerschaften durch Vergewaltigung im Mädchenalter vermieden werden. Im Mädcheninternat auf dem Gelände der Mashati Secondary School können die Mädchen unter der Woche schlafen, essen
und ungestört lernen.
Gute, gesicherte, ausreichend lange Bildungsmöglichkeiten schaffen die Voraussetzungen für ein eigenverantwortliches Leben der Mädchen und jungen
Frauen.&lt;/p></description></item><item><title>Wildlife Project Nilimishe</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/project/wildlife-project-nilimishe/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.eliora-tanzania.org/project/wildlife-project-nilimishe/</guid><description>&lt;p>Bei vielen Touristen ist Tanzania vor allem aufgrund der spektakulären Tier und Pflanzenwelt bekannt und beliebt. Die Einheimische Bevölkerung hat allerdings selten die Mittel, die eigene Natur in Wildreservaten oder Parks kennenzulernen. Wir unterstützen daher das örtliche Projekt Nilimishe, welches Guides während der Nebensaison in Schulen vermittelt, um dort ihr Praxis- und Fachwissen an die Schüler*Innen weiterzugeben.&lt;/p></description></item></channel></rss>