<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Projects | EliOra</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/project/</link><atom:link href="https://www.eliora-tanzania.org/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Projects</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><image><url>https://www.eliora-tanzania.org/img/EliOra_Logo_Final.png</url><title>Projects</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/project/</link></image><item><title>Mädcheninternat Secondary School Mashati</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/project/internal-project/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.eliora-tanzania.org/project/internal-project/</guid><description>&lt;p>Aufstehen im Stockfinsteren, noch vor 5 Uhr und dann Losgehen zur Schule. Die meisten der Mädchen in der Mashati Secondary School brauchen kein Licht um zu wissen, wo sie ihre Füße hinsetzen müssen, denn sie gehen diesen Weg jeden Tag.
Und jeden Tag ist der Weg gefährlich: Natürlich nicht nur wegen der Tiere. Auf diesen Schulwegen sind die jungen Mädchen Vergewaltigungen, Erpressungen und Abhängigkeiten durch ihre eigene Armut regelrecht ausgeliefert. Und Mashati ist hier kein Einzelphänomen.&lt;/p>
&lt;p>Eines der Projekte, dem sich EliOra Tanzania nach intensiven Gesprächen vor Ort angenommen hat, ist der Bau eines Mädcheninternats auf dem Gelände der Mashati Secondary School. Nun fragst du dich wahrscheinlich: Warum braucht eine bereits bestehende Schule wie die Mashati Secondary School einen weiteren Anbau? Kann man nicht dort helfen, wo wirklich Bedarf besteht? Das stimmt, aber vor allem die Gespräche mit Lehrerinnen und Lehrern sowie mit dem Direktor der Schule hat uns aufhorchen lassen:
viele Mädchen kommen unregelmäßig oder gar nicht mehr zum Unterricht, weil der Weg zur Schule zu unsicher ist oder weil sie im Mächenalter schwanger geworden sind. Das ist nicht nur ein Risiko für die werdenden, teils sehr jungen Mütter und ihren weiteren Lebensweg, in dem sie nicht auf eigenen Beinen stehen können. Nicht selten haben die Kinder dieser jungen Mütter ein erhöhtes Risiko als Straßenkinder zu enden.&lt;/p>
&lt;p>Somit ist das Ziel, ein Mädcheninternat auf dem Gelände der Mashati Secondary School zu erbauen gewachsen, damit die Mädchen unter der Woche dort schlafen, essen und ungestört lernen können und die Risiken des langen Schulwegs reduziert werden.&lt;/p></description></item><item><title>Was vor der Vereinsgründung geschah...Projektarchiv (2013 - 2019)</title><link>https://www.eliora-tanzania.org/project/internal-project2/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.eliora-tanzania.org/project/internal-project2/</guid><description>&lt;p>Mashati, Tanzania. Das Dorf, wo der Grundstein für die Zusammenarbeit gelegt wurde darf ein Mitglied von EliOra ihr Heimatdorf nennen. 2013 schlugen dann zwei Vorstandsmitglieder von EliOra, motiviert durch ihr Afrikanistikstudium, die Brücke in das kleine Dorf am Fuße des Kilimanjaro, um ihre Sprachkenntnis in Kiswahili auszubauen.
Sie ebneten den Weg für die seitdem bestehende Freundschaft.
Daraus resultierend folgte 2014 ein weiterer Besuch:
Mit Fördermitteln der Jugendstiftung *Morgernsterne reisten Jugendliche der CAJ Schäl Sick für 3 Wochen nach Tanzania um das Land, die Menschen, die Lebensweisen und Kulturen kennen zu lernen, aber auch um zu helfen.&lt;/p>
&lt;p>Ziel der Reise war es, im Sinne eines Workcamps in zwei verschiedenen Schulen (Kirua Rombo Primary School &amp;amp; Star High School in Mbuguni) durch die Arbeit der Jugendlichen ein kleines Stück Hilfe zu leisten und die (Lern-) Situation zu verbessern. Im Gegenzug hatten die Jugendlichen die Chance das Bildungssystem und die tanzanische Kultur und Natur näher kennenzulernen.&lt;/p>
&lt;p>Nur wenig später bekam die Secondary School in Mashati 2016 Unterstützung (u.a Eine Welt Gruppe &amp;amp; CAJ Schäl Sick) im Ausbau und der Ausstattung der Chemie, Physik und Biologie Labore. Diese Fertigstellung und Nutzung gilt mittlerweile als Vorzeigeprojekt in der Region.&lt;/p>
&lt;p>Durch privates Engagement einiger EliOra Mitglieder gelang die Bohrung eines Brunnens im Haruma Health Institut in Rhombo für die Versorgung des Internats, welches an Wasserknappheit litt. 2018 wurde die Bibliothek ausgebaut und ausgestattet und EliOra Mitglied Britt Hornei gab als Ärztin vor Ort Untericht im Bereich Mikrobiologie und Infektionskontrolle.&lt;/p>
&lt;p>2018/2019 folgten Projekte in Zusammenarbeit mit &amp;ldquo;Ärzte ohne Grenzen&amp;rdquo;, die sich um eine stabile Stromversorgung einiger Secondary Schools im Bezirk Rhombo kümmerten, sowie die Wasserqualität aus Brunnen vor Ort prüften.&lt;/p>
&lt;p>Seit 2013 ermöglichen viele Freiwillige &amp;amp; private Spender die Zusammenarbeit mit Schulen und Bildungseinrichtungen in Mashati/Rombo und etablierten eine sehr vertrauensvolle Beziehung zu Stephen Moshi, einem pensionierten Schul-Bezirksleiter, der in der Region hervorragend vernetzt und engagiert ist.&lt;/p></description></item></channel></rss>